有冇人好期待日本出年個新年號會係點

平成取自
『史記』五帝本紀内平外成
『尚書』地平天成
再對上一個昭和
四書五經入面百姓昭明、協和萬邦

唔知今次佢地會改咩年號

冇

全部都係古中國文明

唔小心負皮左

攘夷

呢張野當年畀首相拎左返屋企攝櫃底
個孫做藝人拎上節目鑑定值幾錢先重見天日

支那
取自日本大文豪芥川龍之介文學經典《支那遊記》

有

咁on9

崇禎

記錯，係總理

內閣總理大臣？

安倍懶神秘 係都要拖到出年先公布
俾日本人屌柒佢
因為上次轉平成太突然
天皇一死第二日就即轉號
日本乜撚都要用印章 搞到印刷廠趕唔到貨
火車飛當年冇電腦印 仲用緊字粒
要臨急用X平站同成田站各印一個字先
而家雖然有電腦 但月曆要出住西元年先
原來明明話年底前公布

今年我地係維尼五年

我返工搞開database 啲嘢，都八掛睇下database 點較個年號

安久

取長治久安之意

咪即係首相
日本有文化 起碼整張書法出嚟
畀著係香港 一係整個powerpoint 一係棟個flip chart甚至二奶架

張嘢又keep得幾好喎
首相梗係好似我哋咁做完個function，將啲物資當紀念品攞晒返屋企

1989你想有咩PowerPoint

不過聞說安字頭係其中一個熱門